{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_023973",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-05-16",
        "domain": "자연관광",
        "title": "아부오름2"
    },
    "text": "アブオルム (아부오름)\\n\n済州特別自治道済州市旧左邑(旧左邑)\\n\n旧左邑松堂里の天白島路の建栄牧場入口から南東側約800m地点に位置するオルムは、特徴的な円形噴火口を持つ代表的なオルムです。このオルムは愛称としてアプオルム、アブオルム、ジョルムと呼ばれることもあります。外側の円形周囲は約1400m、底部は500mで、噴火口の深さは78mです。全体的には緩やかな傾斜を持つ斜面が広がっています。このオルムの名前の由来は、山の形が家庭で座礁している大人のように見えるため、「亜父岳（アブオルム）」「阿父（アブオ）岳」と表記されているそうです。なお、松堂村の前（南側）に位置するこのオルムは、「前岳」とも呼ばれています。「亜父」とは父親の次に尊敬する人を指し、「阿父」は父親という意味です。",
    "QA": [
        {
            "question": "オルムの愛称は何ですか？",
            "answer": "アプオルム、アブオルム、ジョルムと呼ばれます。"
        },
        {
            "question": "オルムの形はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "オルムは特徴的な円形噴火口を持っています。"
        },
        {
            "question": "オルムの外側の円形周囲の大きさは何メートルですか？",
            "answer": "約1400mです。"
        },
        {
            "question": "オルムの底部の大きさは何メートルですか？",
            "answer": "500mです。"
        },
        {
            "question": "オルムの噴火口の深さは何メートルですか？",
            "answer": "78mです。"
        },
        {
            "question": "オルムの斜面はどのような傾斜を持っていますか？",
            "answer": "全体的には緩やかな傾斜です。"
        },
        {
            "question": "オルムの名前の由来は何ですか？",
            "answer": "山の形が家庭で座礁している大人のように見えるため、「亜父岳（アブオルム）」「阿父（アブオ）岳」と表記されています。"
        },
        {
            "question": "オルムは他に何と呼ばれていますか？",
            "answer": "松堂村の前（南側）に位置するこのオルムは、「前岳」とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "「亜父」とは何を指す言葉ですか？",
            "answer": "「亜父」とは父親の次に尊敬する人を指します。"
        },
        {
            "question": "「阿父」とは何を指す言葉ですか？",
            "answer": "「阿父」とは父親という意味です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 253,
        "QA": 288
    }
}